\begin{wrapfigure}{r}{6cm}
	\centering
	\begin{tikzpicture}[scale=1, thick, line join = round]
	\draw[ultra thick] (-0.17, 1) arc (180:270:0.17) -- (1, 0.83) arc (270:360:0.17);
	\draw[ultra thick] (0.83, 2) arc (180:270:0.17) -- (2, 1.83) arc (270:360:0.17);
	%%
	\fill[fill = white] (-0.15, 0) -- ++(0, 3) -- ++(0.3, 0) -- ++(0, -3) -- cycle;
	\filldraw[fill = gray!30] (0, 3+0.35) -- ++(-0.15, -0.35) to[out = 60, in = 150]  ++(0.3, 0) -- cycle;
	\draw (-0.15, 0) -- ++(0, 3) (0.15, 0) -- ++(0, 3);
	\filldraw[fill = gray!30] (0, -0.35) -- ++(-0.15, 0.35) to[out = 60, in = 200]  ++(0.3, 0) -- cycle;
	%%
	\fill[fill = white] (0.85, 0) -- ++(0, 3) -- ++(0.3, 0) -- ++(0, -3) -- cycle;
	\filldraw[fill = gray!30] (1, 3+0.35) -- ++(-0.15, -0.35) to[out = 50, in = 120]  ++(0.3, 0) -- cycle;
	\draw (0.85, 0) -- ++(0, 3) (1.15, 0) -- ++(0, 3);
	\filldraw[fill = gray!30] (1, -0.35) -- ++(-0.15, 0.35) to[out = -30, in = 150]  ++(0.3, 0) -- cycle;
	%%
	\fill[fill = white] (1.85, 0) -- ++(0, 3) -- ++(0.3, 0) -- ++(0, -3) -- cycle;
	\filldraw[fill = gray!30] (2, 3+0.35) -- ++(-0.15, -0.35) to[out = 70, in = 170]  ++(0.3, 0) -- cycle;
	\draw (1.85, 0) -- ++(0, 3) (2.15, 0) -- ++(0, 3);
	\filldraw[fill = gray!30] (2, -0.35) -- ++(-0.15, 0.35) to[out = 80, in = 190]  ++(0.3, 0) -- cycle;
	%%
	\draw[ultra thick] (-0.17, 1) arc (180:90:0.17) -- (1, 1.17) arc (90:0:0.17);
	\draw[ultra thick] (0.83, 2) arc (180:90:0.17) -- (2, 2.17) arc (90:0:0.17);
	\end{tikzpicture}
	\end{wrapfigure}
	Так как резинка не проскальзывает по поверхности карандаша, относительное движение карандашей и резинок в данном случае аналогично качению колеса без проскальзывания по поверхности. 
	
	Рассмотрим для примера качение треугольного колеса без проскальзывания. Если оно совершит один полный оборот, то пройдёт расстояние, равное своему периметру. Это верно и для любой другой фигуры. И наоборот, если колесо  
прошло некоторое расстояние, то оно совершило число оборотов, обратно пропорциональное своему периметру. Тогда чем меньше периметр, тем больше оборотов.

	В случае с карандашами можно заметить, что так как расстояние между карандашами не меняется, соседние карандаши проходят одинаковые расстояния вдоль резинок. Значит числа оборотов, которые они при этом совершают, обратно пропорциональны периметрам карандашей, которые равны $3a$, $4a$ и $2a$ для треугольного, квадратного и шестиугольного карандашей соответственно. 
	
	Так как мы не знаем заранее, где какой карандаш, обозначим их периметры $P_1$, $P_2$ и $P_3$, а $N_1$, $N_2$ и $N_3$ --- количества оборотов вокруг осей. Если первый карандаш совершил $N_1$ оборотов, то второй
	\begin{equation}  	
	\label{s7-5-1}
		N_2 = N_1 \frac{P_1}{P_2}.
	\end{equation}
	Аналогично, если второй карандаш совершил $N_2$ оборотов, третий совершил
	\begin{equation}
	\label{s7-5-1}
		N_3 = N_2 \frac{P_2}{P_3} = N_1 \frac{P_1}{P_2} \frac{P_2}{P_3} = N_1 \frac{P_1}{P_3}.
	\end{equation}
	
	Чтобы число оборотов $N_3$ было наибольшим, нужно выбрать $P_1 = 4a$, а $P_3 = 2a$. Тогда самый правый карандаш совершит $2000$ оборотов.
	 	
\answer{Правый карандаш совершит $2000$ оборотов.}